\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={Projet},
            pdfauthor={Tom Barthelemy \& Seif Boubaker},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\usepackage{longtable,booktabs}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}
  \title{Projet}
  \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
  \author{Tom Barthelemy \& Seif Boubaker}
  \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
  \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
  \date{13 mars 2018}


\begin{document}
\maketitle

Q1 : quelle est l'évolution du taux de natalité chez les jeunes de 15-19
ans entre 2003 et 2015 par State aux USA ?

Q2 : quelle sont les états qui ont la plus haute/faible moyenne du taux
de natalité sur cette même période ?

info : le taux de naissance est calculé pour un rapport de 1000 couples

Ouverture du fichier de données avec tous ses attributs.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{DataInitial <-}\StringTok{ }\KeywordTok{read_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Teen_Birth_Rates_for_Age_Group_15-19_in_the_United_States_by_County.csv"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Parsed with column specification:
## cols(
##   Year = col_integer(),
##   State = col_character(),
##   County = col_character(),
##   `State FIPS Code` = col_integer(),
##   `County FIPS Code` = col_integer(),
##   `Combined FIPS Code` = col_integer(),
##   `Birth Rate` = col_double(),
##   `Lower Confidence Limit` = col_double(),
##   `Upper Confidence Limit` = col_double()
## )
\end{verbatim}

Transformation du fichier pour ne garder que les champs qui nous
interésse

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{DataValide =}\StringTok{ }\NormalTok{DataInitial }\OperatorTok{%>%}\StringTok{ }\KeywordTok{select}\NormalTok{(Year,State,County,}\StringTok{`}\DataTypeTok{Birth Rate}\StringTok{`}\NormalTok{ ) }
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(}\KeywordTok{head}\NormalTok{(DataValide)) }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}rllr@{}}
\toprule
Year & State & County & Birth Rate\tabularnewline
\midrule
\endhead
2003 & Alabama & Autauga & 46.37721\tabularnewline
2004 & Alabama & Autauga & 46.05062\tabularnewline
2005 & Alabama & Autauga & 43.94106\tabularnewline
2006 & Alabama & Autauga & 43.82665\tabularnewline
2007 & Alabama & Autauga & 43.75781\tabularnewline
2008 & Alabama & Autauga & 42.16974\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

Graphe montrant l'évolution du taux de natalité chez les jeunes de 15-19
ans par State entre 2003 et 2015

\begin{center}\includegraphics{Projet_files/figure-latex/unnamed-chunk-3-1} \end{center}

Avec cette vue global par State, on peut émettre l'hypothèse que
l'évolution de ce taux semble diminuer sur la durée. (Entre 2003 et
2015)

Calculons la moyenne par États du taux de naissance sur l'année 2003.

\begin{center}\includegraphics{Projet_files/figure-latex/unnamed-chunk-4-1} \end{center}

La ligne rouge correspond à la moyenne du taux de naissance qui est de :

\begin{verbatim}
## [1] 41.4068
\end{verbatim}

Puis faisons de même pour l'année 2015.

\begin{center}\includegraphics{Projet_files/figure-latex/unnamed-chunk-6-1} \end{center}

La ligne rouge correspond à la moyenne du taux de naissance qui est de :

\begin{verbatim}
## [1] 24.94295
\end{verbatim}

Il semble que le taux de naissance chez les jeunes de 15-19 ans a connu
une diminution de

\begin{verbatim}
## [1] 39.76122
\end{verbatim}

\% entre l'année 2003 et 2015.

Calculons maintenant l'évolution des moyennes pour tous les États et
pour chaque années qui séparent ces deux dates. Nous pourrons ansi
observer les possibles fluctuations survenuent au fil du temps.

\begin{center}\includegraphics{Projet_files/figure-latex/unnamed-chunk-9-1} \end{center}

On peut désormais affirmer qu'aux USA, entre 2003 et 2015, le taux de
naissance chez les couples de 15-19 ans est resté plus ou moins constant
jusqu'en 2008, puis à diminué de façon progressive jusqu'en 2015.

Question 2

\begin{center}\includegraphics{Projet_files/figure-latex/unnamed-chunk-10-1} \end{center}

Liste des États dont la moyenne du taux de naissance sur la période 2003
à 2015 est: -supperieur à 50/1000

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(StateMax)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}lr@{}}
\toprule
State & Birth Rate\tabularnewline
\midrule
\endhead
Arizona & 54.49655\tabularnewline
Arkansas & 56.80027\tabularnewline
Georgia & 53.05990\tabularnewline
Kentucky & 51.69545\tabularnewline
Louisiana & 53.45611\tabularnewline
Mississippi & 59.98387\tabularnewline
New Mexico & 54.41979\tabularnewline
Oklahoma & 54.91481\tabularnewline
Texas & 58.44444\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

-inférieur à 20/1000 sur

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(StateMin)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}lr@{}}
\toprule
State & Birth Rate\tabularnewline
\midrule
\endhead
Connecticut & 16.48180\tabularnewline
Massachusetts & 16.78133\tabularnewline
New Hampshire & 18.26852\tabularnewline
Rhode Island & 15.71674\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}


\end{document}
